---
title: 18 - Discard e Trimming
tags: [Import-255a]
created: '2021-06-13T12:49:51.053Z'
modified: '2021-06-13T12:51:47.720Z'
---

---
title: 18 - Discard e Trimming
created: '2021-03-31T02:32:26.465Z'
modified: '2021-03-31T02:34:43.424Z'
---

# 18 - Discard e Trimming 

/sys

fstrim -v --> liberar os blocos para os inodes utilizarem de forma mais eficiente(Usando em ssd)

fstrim -va --> scaneia e descarta os blocos
